【賽後檢討】打機唯一最高Hit and run

近排玩手機啲戰略遊戲，幾好玩。但近來輸左幾鋪，發現一啲pattern，所以記低俾自己同大家參考下。

每場game都係有個pattern，就係一開頭係冇對手玩家，搞到我都唔知擺咩兵係邊。但我又較左auto mode，對手一出現我啲兵就衝曬過去。但諗番對方玩家之所以集中出現係一個位置，就係想你聚埋係一個對佢地有利空間。之所以幾萬人對手都係去另一場區，唔淨係因為有傳奇建築。係因為陣地戰對手係非常有利。

所有武器都可以發揮最大效果。無論你有幾多防具，對方玩家無限輸出又有得換更，武器射程同範圍都係幾倍 (係50至100米 毛都掂唔到佢)。根本係冇機會贏。

相反游擊戰術對於對手玩家係極不利。大型武器輸出受地型限制；補給鏈易斷唔敢輕舉妄動；對手要推玩家去時一定傷亡慘重，因為多種玩法亦可以解鎖 (如伏、反包)。

但自己玩家都會debuff架喎。冇錯人多好辦事 大家有個照應點都安心啲。互相守望亦會減低落單被對手捕獲嘅可能。但其實好易破解，增加游擊技能就可以。

例如一直未解鎖嘅技能。依種技能可以為迅速有效制造防線同時具攻擊力，隨時滅一隊對手玩家。亦可以俾時間玩家離開危險之地，所以盡快unlock。

但係對手玩家唔出現點知去邊點玩？對手玩家點都會出現嘅，只係會係最不利嘅環境出現，仲會引玩家入場玩添。所以最放棄追對手玩家，要令對手追玩家追到去有利玩家場區。點做到？首先不斷hit and run，令少數失控對家離隊追擊。二、全面狙擊落單或運輸兵力車。對家一定要到場救。最後擴大場區及破壞力，令對家一定要處理。

最後總結
1. 玩家有能力選擇有利場區
2. 玩家要解鎖技能
不過初階應該唔係幾識玩住，都係兩個陣加游擊玩住先
希望大家吸收完我嘅打機經驗
都可以學以志用啦

不要說「推」，試着説「8月5號齊罷工」

罷工對家魔力值減100
玩家加乘100
支持

有意思

屌最高格律

罷工推po

點先叫玩定有利場區

家

提升游擊效果要通訊兵keep住聯絡

都未必
耳聽八方眼望四周
隨時準備行動
速度決定一切
hit, and run
就係咁簡單

配合樓主的玩法, 可以令低/無戰力部隊發揮功用

在不同地點, 聚集兵力
但集合約一定時間後, 在對手玩家仍在途上, 未抵步前, 便自行四方散去
因電腦對手, 不一定能分辨那隊才是主攻, 便要疲於奔命.
為真正主攻的部隊, 成為掩護.

好處是人人有得玩, 低階兵都得
又不會影響到目的地原有的部落

這在 C&C 時開始, 已是很標準的玩法啦!

不需要速度, 只要在對方重武器到步之前, 能逃出攻擊範圍已可以.

係 Game 都係咁玩架啦!

有高空優勢 將戰場變成立體？

狹窄環境
有高低差
多轉角位
都係游擊戰術最有效嘅地方
最重要係跑得快

係唔好忽視對方係狹窄環境reload time同行走速度都會減慢 有時仲要等order 先行得

總之是任何令你的部隊可以發揮
但對家優勢用不到的位置

我講的是 Decoy 的應用

你說的是主力隊的玩法

冇抵觸, 雙輔雙成

係現實搵例子可能大家容易理解打機策略
如銅鑼灣
對手玩家一定會係軒尼詩道甚至告士打道聚集 呃玩家入局
但如果玩家堅持係利園山道波斯富街一帶走動 甚或係內街設置陷阱
沿途運用解鎖技能對待運輸兵
甚至無目標地搗亂
都會誘發對手玩家進入有利環境

但熟讀地圖係真嘅
對方玩家嘅地圖控制力強好多

在 Game 內, 電腦玩家是目標清晰, 始終是跟計劃移動, 不是隨機.
文中所提的活動, 是不會影響電腦的反應
唯一後果, 是當地部族會由中立變成敵對, 增加玩加難度.

遊器過關, 是靠策略, 不是靠道具
不要浪費經驗值去解鎖.
道具升 Lvl 後, 電腦玩家亦會自動升級, 令道具性能差距更大, 過版更加困難